dodge ramcharger duży samochód sportowo użytkowy produkowany przez należącą do koncernu chrysler corporation amerykańską firmę dodge w latach opierał się on na podwoziu pickupów dodge d series ram pickup skrócono rozstaw osi samochód sprzedawany był także w latach pod nazwą plymouth trailduster był to jedyny suv oferowany przez plymoutha produkowano trzy generacje ramchargera źródła